{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019792",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024875",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 상감 모란당초문 유개항아리\n\n(粉靑沙器 象嵌 牡丹唐草文 有蓋壺)"
    },
    "text": "粉青沙器 象嵌牡丹唐草文 有蓋壺 (粉靑沙器 象嵌 牡丹唐草文 有蓋壺)\\n\n朝鮮時代の粉青沙器壺は、1991年に宝物に指定されました。この壺の高さは25.1㎝で、立身は8.4㎝、下径は10.2㎝です。この作品は、湖林博物館所蔵によって作られたもので、15世紀前半の粉青沙器象嵌技法を代表する作品の一つです。透明な釉薬が均等にかかり、釉薬が厚く施釉された部分は、青い青磁油の雰囲気が感じられます。壺のヒール部分も砂で仕上げられています。壺の3つの部分には文様帯が区画されており、中央の中心文様には牡丹唐草文が面象嵌されています。上下の従属文には、それぞれ形が異なる蓮板文が詩文されています。特に壺肩の軟板文は、象嵌技法で白黒三重線の中に雨点が表現されています。蓋の側面にも優占文が刻まれており、蓋の上面には白黒の簡潔な唐草蔓が象嵌されています。大きな蓋のへたはこの壺の安定感を与えています。壺の牡丹や蓮板の模様、面象嵌技法、全体的な作り方などを見ると、この作品は全羅北道扶安郡宝安面佑洞里の製品と考えられます。また、1424年(世宗6)が下限とされる貞昭公主墓出土の粉青沙器象嵌草花紋四鬼壺と形が類似しており、製作時期は15世紀前半と推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この粉青沙器壺はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この粉青沙器壺は1991年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この壺の高さ、立身、下径は何ですか？",
            "answer": "この壺の高さは25.1㎝で、立身は8.4㎝、下径は10.2㎝です。"
        },
        {
            "question": "どのような技法で作られましたか？",
            "answer": "この作品は15世紀前半の粉青沙器象嵌技法で作られました。"
        },
        {
            "question": "この壺の釉薬はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この壺の釉薬は透明で均等にかかり、厚く施釉された部分は青い青磁油の雰囲気が感じられます。"
        },
        {
            "question": "壺のヒール部分はどのように仕上げられていますか？",
            "answer": "壺のヒール部分は砂で仕上げられています。"
        },
        {
            "question": "壺の中央にはどのような文様がありますか？",
            "answer": "壺の中央には牡丹唐草文が面象嵌されています。"
        },
        {
            "question": "壺の従属文にはどのような文様がありますか？",
            "answer": "壺の従属文には形が異なる蓮板文が詩文されています。"
        },
        {
            "question": "壺肩の軟板文はどのように表現されていますか？",
            "answer": "壺肩の軟板文は象嵌技法で白黒三重線の中に雨点が表現されています。"
        },
        {
            "question": "蓋の上面にはどのような文様が象嵌されていますか？",
            "answer": "蓋の上面には白黒の簡潔な唐草蔓が象嵌されています。"
        },
        {
            "question": "この作品の製作地と製作時期は何と考えられますか？",
            "answer": "この作品は全羅北道扶安郡宝安面佑洞里の製品と考えられ、15世紀前半の製作時期と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 376
    }
}